「直播」莫斯科嘅白俄斯領事館出面好多人

入去幫手出句聲

推

事出突然，雖然少人但都求推

仲有冇人未瞓

反美架喎

People gather outside the Belarusian Embassy in Moscow on Monday, August 10, to protest against the preliminary results of the Belarusian presidential election.

反緊獨裁

科普下

白俄羅斯總統盧卡申科與俄羅斯總統普丁日前於索契會面，雙方就經濟與政治上的合作進行磋商。然而，盧卡申科親俄的立場及兩國因「俄白聯盟」關係日漸密切，引發人民要求政府脫離俄羅斯控制的聲浪，超過千名白俄羅斯人走上首都明斯克街頭，高舉「假整合，真佔領！」、「總統別出賣國家」等標語。

人民憂遭蠶食鯨吞

政治經濟被俄把持

據《歐洲新聞台》報導，白俄羅斯長期依賴俄羅斯便宜的能源供應，也尚未擺脫曾為蘇聯掌控的陰影。近期俄羅斯則頻頻調漲能源價格及降低供應量，普丁更曾表明，若白俄羅斯持續得利於便宜能源供應，就應該與俄羅斯進行經濟上的整合。

超過半數的白俄羅斯人表示，希望國家維持完全獨立，年輕人更以加入歐盟為訴求，反制與俄羅斯因「俄白聯盟」在政治上與經濟上的各種融合。據統計指出，白俄羅斯國內僅有7.7%的人民支持與俄羅斯完全統一。

節錄於：

依家係一班位於俄羅斯嘅俄羅斯人企出嚟支持白俄羅斯嘅人

Pish

勇士，為獨立而戰

俄羅斯人企出黎撐白俄反獨裁
勇士黎嫁啵

佢哋都係政府拉咗堆反對派同兩個民主派候選人，盧卡申科就再次連任總統，連續20幾年啊！

真係唔係講笑

現場又係叫口號舉標語唱歌響鞍，同香港之前幾似

普京會唔會食左白俄好似克利米亞咁

有d留意話聽咗Belarus做yellow boots

已經食咗，政權親俄，經濟依賴

推［上Twitter救蘋果］黎智英被捕震驚中外，大量外國議員/媒體報導。 - 分享自 LIHKG 討論區

推我願榮光歸香港

推推

反俄 親歐盟

乖 唔好用科普兩隻字

Twitter好多人講白俄羅斯

主要因為俄羅斯撐侵

又block多隻5毛

反極權既都係手足

乜撚野係科普

常識呀嘛？

講錯啲咩

光復白俄 時代革命

大陸都比，不過一生人只得一次機會

除左俄羅斯
哈薩克都有好多人聚集聲援白俄羅斯

係嘅sor